香港搞到一鑊泡 鍾樹根：一國兩制10年內玩完

鍾樹根回顧二十多年政治生涯，最大遺憾是一五年政改方案表決，建制派退場製造流會失敗，導致方案以大比數否決，他道：「邊有咁符碌（應該是蝦碌或甩轆），全世界看着，相信習大大也開了電視機看着，我估奧巴馬也要起床收看，全世界睇住咁甩拖，這叫大錯，不應該。」

鍾先生當時有份退場吧？「我見到有人舉手叫我走，我就走，你知我們很服從，沒有靈魂，《壹仔》說的。服從沒有問題，後面有無兜人走？這不是我的責任。」但是有份退場的人都要硬食。「無所謂，有人食得起，又唔係我食，又唔係我負責。」

他指政改否決後，香港政制原地踏步。「如果通過，玩法不同，所有特首候選人就要向市民負責。現在哪用負責？唔識搭地鐵就唔識搭地鐵囉，唔識買廁紙就唔識買廁紙囉，有何問題？」

香港政局陷入悶局，他拆局：「民主派有責任，建制派有責任，特區政府有責任，中央政府有責任，中聯辦有責任，外國勢力更加有責任。譬如佔中，不能只歸咎外國勢力，你特首沒有責任嗎？社會上出現問題，一把手或者有份參與活動的所有的持份者都有責任。」

鍾樹根指責港英政府沒有培育政治人才，那麼中央政府呢？「也沒有，都不想搞政黨，對政黨兩個字不承認，為何叫民建聯，不叫民建黨？」他雖非民建聯創黨成員，據他了解該黨的確有此顧慮。「但人家搞了個黨出來，都吹佢唔脹，新民黨、自由黨，中國人就是這樣。」

鍾樹根又指民主派「蠢人無藥醫」，回歸之初錯失與中央政府討價還價、爭取政治本錢的機會。「回歸後國內不像現在有錢，國內不懂玩一國兩制，你可以和國內溝通，你拿到的底線就最高，而且香港重要，否則不會給你一國兩制，若是跟它講數溝通，可以拿最盡的利益。現在倒轉，人家逼你埋牆角。」

鍾樹根愈罵愈火：「香港人不懂玩政治，國內人不懂玩政治，政府不懂玩政治，香港政黨不懂玩政治，搞到現在一鑊泡。香港現在沒有優勢，只有金融，當中國人民幣可以自由兌換的時候（他估計五年至十年後），香港就是一國兩制勝利完成的時候，哈哈哈，我不能是說結束嘛！」

Treegun ho ball

好掂啊佢

又係一收皮就講番人話

民主派陳永仁

食錯藥？

冥幣自由兌換

屌你食錯藥呀識講人話??

呢樣應該好難

你肯支那高官都唔肯

樹根好識做人

建制派其實唔係豬
只係立場所限

會唔會被退黨？

痴根

關嘜叉唔識玩政治啫？
97戈陣香港有邊個唔係大中華膠？
係6，7年前開始先有少少轉變咋嘛，但都仲係好多大中華膠。
問題係太多大中華膠，識唔識玩政治都係咁嘅結果㗎啦，分分鐘識玩嘅香港死得仲快過而家。

上viutv 節目係咁潤鳩老鼠曾

人之將__，其言也善

根叔痴撚左線呀

Treegun 都有人吹奏

外國勢力點樣更加有責任呀豬閪

treegun食碗底反碗面

咁就要頂到美國佬引發支爆呢條引線先，當外資去哂東南亞，執好晒位，大陸實業持續唔掂嘅時候，支爆就會來臨，係早定遲嘅分別，唔會避得到。

之前佢上毓民個節目已經開始痴線啦係到暗屌中聯辦

你個柒頭又蠢唔哂喎

扮笨柒係唔係好難

佢facebook好多嘢睇

搏下屆又入返去？

屌你老母
佢成篇野都講得有文有路，仲要logical

樹根sick ball

後尾都要屈鳩外國勢力責任更大
邏輯
連登豬食左屎呀

典型連登仔，全世界都有錯，係我冇錯

豬根明唔明乜叫政治
乜叫權鬥

紫烏虛友

你有份搞成咁

扮乜春
佢跟本就係笨柒
屌鳩人唔識政治連維園阿伯都識啦

淨係得treegun識玩政治

認同
俾民建聯拋棄
依家成隻癲狗咁吠

講d嘢咁on9都J得落

佢fb 連李慧琼都串埋

肯撚定係有問題

但入左民建聯之後食老本食左十幾年，咩料都無晒

樹樹

一早退左啦唔係咩

臨尾冇退到

treegun換撚左個腦？

treegun係咪想加入湯家華陣營？

你個名

Tree gun做乜事 咁正常嘅呢次

正常左

有一點係好認同，就係香港人唔識玩政治，成日以為自己好醒。
如果講手段，香港人真係無叉用。比人玩死左都仲以為係個天整鬼佢。

左下角

睇選主席已經知啦
泛民有主導權都可以玩到咁
因為國藉問題一野dq 左大口狗就搞掂
嗰時成班建制同祕書處都驚你玩野，緊張到面容扭曲
竟然自己劈炮
佢無講錯嘅香港人真係唔識玩
佢話支那唔識玩我就唔係緊同意

講返自己做過嘅野出來好馨香咩

泛民不能定不為

係因為錢，利益，權力

角色問題， 保皇黨不嬲要有人扮小丑去轉移視線， 你班友掛住恥笑， 就忽略重要野。
今屆咪有容海恩等等

cls

同維基一類 做建制拗着數，而家無so，就扮中立 當日自己有份搞到一鑊粥依家扮清高

玩到咁大，唔驚激嬲共產黨咩？
你當「忠誠反對派」個朵浪得虛名架？

treegun 腦袋開始運作了

一個扮高深的傻Hi

His excellency's most loyal opposition
習近平總書記最忠誠的反對派

眾人皆醉

佢獨痴

其實呢十年八年中國同國際形勢有好大轉變, 呢D係回歸初期無預計到
tree gun而家講呢D跟本就係事後孔明馬後炮

佢只係而家無乜政治顧慮，肯講大膽啲、中肯啲既野
但唔代表佢聰明咗

哦， 你連on9都打唔贏咁你係咩？

先唔講佢平時幾on9 依篇野講得都幾有道理

講慣狗話既人突然講句人話
個效果比一直都講人話既人強十倍

點解人可以咁膚淺

佢FB充滿笑料

唔係事後孔明， 而係罵點解當年唔出盡力去討價還價。
好簡單， 成功左點樣可以年年翻兜同一樣野R選票， 根本當年有人想慢慢R去keep住個政治本錢， 點知玩出火， 不過賺夠

當年搞佔中魚革你睇下中共會唔會淆

如果唔係沙士搞到香港由03/04年開始一直食自由行既毒奶粉
香港經濟就唔會俾佢揸住
而家D中坑亦唔會覺得冇左中共香港就會仆街
成個生態就會唔同

咁點解係佢唔係係？ 選舉你估好輕鬆？ 一個投票機器唔洗成本？

所以中共咪識玩政治， 可以在某d 人眼中由仇人變恩人

唔同某d人廿年黎都黎黎去去用果幾招， 唔work都繼續用。 71 遊行真係食屎純粹俾機會你出黎罵幾句。 但無事發生

我都係咁諗

民主黨入中聯辦講數，都可以俾本土，毓民等人話出賣民主出賣香港，成日講邊個妥協邊個係鬼。
我一早係舊登話大陸係上把位有傳媒有法律有錢等等工具，要生存就要講數，我唔覺民主黨入中聯辦講數係出賣，不過明顯有一堆打手有一堆百痴，係網上吹奏垃圾熱血，毓民，本土陳雲等。跟本成班就無獨立思考

我想問講左d乜野數?
不斷退讓就係講數?

有能力既不斷退讓
能力不足既人唯有靠, 但被政權一下打壓
就係香港現況

點解人地唔投資你衣條垃圾， 反而投資樹根？ 因為你重廢過樹根

你想入就俾你入呀， 正柒頭， 你想做卧底人地都唔要你

其實幾好，均均真真講比班後生聽你地得番10年

想搞港獨又好，想走又好，都叫知點計劃自己將來

白頭佬絕對係無能

第二個劉夢熊

係唔係賣香港我唔評論
但我好相信中共有得再揀多次一定唔會接受超區方案

佢前幾年請個後生仔真係不得了
前途無限
幾年就可以將個廢老改造成smart icon

當年邊有咁大民怨
回歸初期絕大部份人仲大中華緊

而家中國偉大起來了
認做中國人真是光榮

雖然我支持繼續屌鳩民主黨
但通過左超區方案對係泛民本土都係有利

下，唔係去中聯辦傾左個超級區議員，之後成班熱狗，毓民勁屌話民主黨去完善一個“不公義”制度，係出賣選民，要票債票償。
那，我又問下本土既2個月議員，梁游有什麼貢獻？熱狗除左證明自己成堆係弱智，狗咬狗，同要課金之外又做到什麼？貢獻什麼？
最弱智既係有一堆人講民主黨搞到香港民主無吋進，但自己支持既就更加廢但又唔敢認

味就係羅，之後什麼票債票償，跟本成班無腦睇唔清，人云亦云。總以為自己好醒。俾政棍毓民，課金達呃左一鑊又唔認。你叫以上兩位去同中央bargain下，睇下會有什麼結果。毓民都係議員又曾經係本土icon人物，又多年輕一代支持。夠資格去bargain。佢有無去？

熱狗之前成日講勇武抗爭，大陸show出小小肌肉成班失蹤，唔勇武去同習近平遊行洗塵，71唔挑解放軍機？

放上神枱 吹奏開始

總有毓民都知道話民主黨賣港賣選民站唔住腳，所以佢係網台味話係因為民主黨bargain結果好差，所以佢要追擊民主黨。

請問大家經歷過佔中之後總會唔會信佢哋係有能力有心付出幫香港，我就睇清楚曬平時屌人就自比孔明，一出網台之外就成個傻仔，嗜好係fb到同人嘈交，社區工作咁辛苦又唔會做，個個一直都只為自己上位，阿邊個邊個都係幫過我既一個契弟。

曾蔭權政治上其實都係相對傾向民主派個邊 唔多受大陸個套
佢曾經講話咩要一齊同香港人「玩舖勁嘅」，要搞補選，係後尾比中央襟住無辦法
黃仁龍作為民主派嘅選委 入咗去做幾年 出返嚟都講佢真心信法治
所以當年屌佢主要都唔係政治原因，而係屌佢官商勾結
亦都係因為咁 佢落台之後中央就刻意冷待佢

當時唔見你敢講

劉禪再世

同意，佢係衰同地產佬太過密切，佢係真心為港，可惜俾689害。

高質到以為假

佢緊係唔撚妥中聯辦啦
9成9中聯辦出手逼佢屈係張國鈞後面排第2
最後冇埋立會份工

tree根呢種典型香港廢老
有著數時梗係大家fd
冇著數就梗係背後數臭無祖宗十八代

大中華唔等於願意行中共果套。
果時成班人一半時間掛住搵錢， 一半就相信港人治港可以袋住先。

民怨都係港英政府， 點樣關中共事？
最憎最唔信中共果班唔出力爭取， 只識移民走佬。 果班人覺得自己或上一代避開中共走黎香港可以發達， 再走多次肯定可以發多次， 而且反中共要成本要時間要錢， 咪搞。

唔知點解，覺得又係攬d港豬人氣嘅小動作嚟
拿我ff緊咋
等d左膠港豬開始覺得“咦，treegun都其實講緊人話喎”
之後坐吓洗頭艇或者比人告吓咁，
就會吸咗好多人信任
洗白白完成

每區多一席 門欖低左對本土少數派係有利
而且60席變70席 泛民比例上係高左 中共難左收買

雖然我覺得2010政改通過無壞處
但我絕對支持教主當時追擊白鴿

多一席就係多一席，如果你諗返共狗豪駛幾千萬攪地區維撚，都未必成功贏一席，就知道一個位幾重要

當然你覺得立法會議席冇用，就另一回事

Agger
尤其你見到傳統功能組別/選委咁難打
但泛民都開始慢慢反攻
他朝一日泛民本土拎到34/35席
曾爵士一定係最大功勞

有呢一日？

其實唔係無可能...
新西泛民本身係會拎到5席 但多得基仔
九東好難打 但都係有可能
傳統功能組別方面 好似建築測量界咁
過多兩三屆 工程界/文化出版/區議會第一呢啲組別都係有可能

佢係咪有絕症
臨時前講吓人話

咁就叫人話？
唔怪得曾

屌手殘未打完
唔怪得曾鈺成、田北俊都有人吹奏

係， 但無諗用咩方法限制唔俾中共反口

所以棄佢好正常
但tree根肯定係老屎忽思想唔服畀張國鈞食咗佢個位
所以而家先會好似維園阿伯咁亂屌人

所以樹根咪屌當年攞唔到最盡既利益

食咗藥

當初民仔出兩隊既話就會變3泛民2建制1wiki

比黨放棄左惟有講番人話
不過之前睇毓民個節目 佢都話而家好少再參與民建聯啲野

佢係學友社架

有樣野忽略左, 下屆開始雙非陸續夠18歲, 共狗種票多左選擇

你見今屆超區泛民啲票多到乜咁
專業界別功能組別/選委數目又升得咁快
就知泛民鐵票都增加得好快 中共見咁一定會加快殖民

2024, 2028泛民有機會守唔住1/3

本土熱狗收曬皮
泛民仲穩陣啦

樹根呢排無收奶共錢咩

礦囝煲到爆哂飯民都入三席

仲諗守唔守到1/3會唔會好消極呢？

屆
唇亡齒寒呀ching 今天你不站出來，明天你站不出來

晒氣啦

仲10 年内玩完

比你地覺得仲有一國兩制既假象

其實根本呢家已經中央行先 制度行後

DQ曬港獨本土自決派 泛民就係最大得益者
12/16兩屆立法會 無本土/激進/自決派選既話泛民大勝

呢個當然喇
一條狗識講人話
威力點會唔強過人類講人話

有生之年可以看到共產黨解體

仲記唔記得嗰晚數完，發覺泛民嘅票攞4席都夠

咁又點，泛民再拎多十席，香港赤化都唔會減慢

成班唔協調既後果

但係佢哋出4條肯配票可以頂死埋鼎，就唔會有689打龍通事件

弱智都估到 而香港真係有好多弱智。

香港人正仆街!

成班以為涂謹申坐定粒六咪支持後生仔
點知煲到爆晒再煲分分鐘涂謹申都留唔住

街工條數唔係咁計…好多地區票
馮檢基就
選不是問題，問題係冇協調，同埋朱凱迪吸曬D票

Tree gun以前係立法會係咪扮蠢